1. 在交叉路口遇到这种情况享有优先通行权。

答案：√
2. 这辆小型载客汽车驶离高速公路行车道的方法是正确的。

答案：√
3. 如图所示，A车具有优先通行权。

答案：√
4. 如图所示，A车具有优先通行权。

答案：×
5. 驾驶机动车在没有中心线的城市道路上，最高速度不能超过每小时50公里。
答案：×
6. 驾驶机动车在没有中心线的公路上，最高速度不能超过每小时70公里。
答案：×
7. 驾驶机动车超车后立即开启右转向灯驶回原车道。
答案：×
8. 驾驶小型载客汽车在高速公路行驶的最低车速为90公里/小时。
答案：×
9. 机动车驾驶证有效期分为6年、10年、20年。
答案：×
10. 准驾车型为小型自动挡汽车的，可以驾驶低速载货汽车。
答案：×
11. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人死亡的处3年以上有期徒刑。
答案：×
12. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故后，逃逸或者有其他特别恶劣情节的，处7年以上有期徒刑。
答案：×
13. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故后，因逃逸致人死亡的，处3年以上7年以下有期徒刑。
答案：×
14. 驾驶人在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣的处3年以下有期徒刑。
答案：×
15. 交通警察对未放置保险标志上道路行驶的车辆可依法扣留行驶证。
答案：×
16. 驾驶人驾驶有达到报废标准嫌疑机动车上路的，交通警察依法予以拘留。
答案：×
17. 大型客车、牵引车、城市公交车、中型客车、大型货车驾驶人应当每两年提交一次身体条件证明.
答案：×
18. 驾驶机动车在高速公路上倒车、逆行、穿越中央分隔带掉头的一次记6分。
答案：×
19. 非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成交通事故的，机动车一方不承担赔偿责任。
A、正确
B、错误
答案：A
20. 驾驶机动车应在变更车道的同时开启转向灯。
A、正确
B、错误
答案：B
21. 驾驶机动车在道路上发生交通事故，任何情况下都应标明现场位置后，先行撤离现场。
A、正确
B、错误
答案：B
22. 年龄在50周岁以上的机动车驾驶人，应当每年进行一次身体检查，并向公安机关交通管理部门申报身体条件情况。
A、正确
B、错误
答案：B
23. 两辆机动车发生轻微碰擦事故后，为保证理赔，必须等保险公司人员到场鉴定后才能撤离现场。
A、正确
B、错误
答案：B
24.驾驶人在实习期内驾驶机动车上高速公路行驶，应由持相应或者更高准驾车型驾驶证一年以上的驾驶人陪同。
A、正确
B、错误
答案：B
25.车辆发生故障而无法移动时，首先应在车辆后方50-150米处放置危险警告标志，防止后车追尾。
A、正确
B、错误
答案：B
26. 持小型汽车驾驶证的驾驶人在下列哪种情况下需要接受审验？
A、一个记分周期末
B、有效期满换发驾驶证时
C、记分周期未满分
D、记分周期满12分
答案：B
27. 驾驶拼装机动车上路行驶的驾驶人，除按规定接受罚款外，还要受到哪种处理？
A、处10日以下拘留
B、暂扣驾驶证
C、吊销驾驶证
D、追究刑事责任
答案：C
28. 初次申领机动车驾驶证的，可以申请下列哪种准驾车型？
A、中型客车
B、大型客车
C、普通三轮摩托车
D、牵引车
答案：C
29. 下列哪种行为会受到200元以上2000元以下罚款，并处吊销机动车驾驶证？
A、违反道路通行规定
B、超过规定时速50%
C、造成交通事故后逃逸
D、驾车没带驾驶证
答案：B
30. 驾驶机动车在没有道路中心线的狭窄山路怎样会车？
A、速度慢的先行
B、重车让空车先行
C、靠山体的一方先行
D、不靠山体的一方先行
答案：D
31. 驾驶机动车在高速公路遇到能见度低于100米的气象条件时，最高车速是多少？
A、不得超过40公里/小时
B、不得超过60公里/小时
C、不得超过80公里/小时
D、不得超过90公里/小时
答案：A
32. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人重伤、死亡，可能会受到什么刑罚？
A、处3年以下徒刑或者拘役
B、处3年以上7年以下徒刑
C、处5年以上徒刑
D、处7年以上徒刑
答案：A
33. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人死亡且逃逸的，处多少年有期徒刑？
A、7年以上
B、3年以下
C、3年以上7年以下
D、10年以上
答案：C
34. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故后，因逃逸致人死亡的，处多少年有期徒刑？
A、2年以下
B、3年以下
C、7年以下
D、7年以上
答案：D
35. 上道路行驶的机动车有哪种情形交通警察可依法扣留车辆？
A、未悬挂机动车号牌
B、未携带身份证
C、未携带保险合同
D、未放置城市环保标志
答案：A
36. 上道路行驶的机动车有哪种情形交通警察可依法扣留车辆？
A、未携带身份证
B、未放置检验合格标志
C、未放置城市环保标志
D、未携带机动车登记证书
答案：B
37. 上道路行驶的机动车有哪种情形交通警察可依法扣留车辆？
A、未携带机动车登记证书
B、未携带保险合同
C、未放置保险标志
D、未放置城市环保标志
答案：C
38. 驾驶人户籍迁出原车辆管理所需要向什么地方的车辆管所提出申请？
A、迁出地
B、居住地
C、所在地
D、迁入地
答案：D
39. 驾驶人因服兵役、出国（境）等原因无法办理审验时，延期审验期限最长不超过多长时间？
A、1年
B、2年
C、3年
D、5年
答案：C
40. 驾驶人在驾驶证有效期满前多长时间申请换证？
A、30日内
B、60日内
C、90日内
D、6个月内
答案：C
41. 年满20周岁，可以初次申请下列哪种准驾车型？
A、大型货车
B、大型客车
C、中型客车
D、牵引车
答案：A
42. 行车中发现前方道路拥堵时，应怎样做？
A、寻找机会超越前车
B、从车辆空间穿插通过
C、减速停车，依次排队等候
D、鸣喇叭催促
答案：C
43. 以欺骗、贿赂等不正当手段取得驾驶证被依法撤销驾驶许可的，多长时间不得重新申请驾驶许可？
A、3年内
B、终身
C、1年内
D、5年内
答案：A
44. 夜间驾驶机动车在没有中心隔离设施或者没有中心线的道路上行驶，以下哪种情况下应当改用近光灯？
A、接近没有交通信号灯控制的交叉路口时
B、与对向机动车会车时
C、接近人行横道时
D、城市道路照明条件不良时
答案：B
45. 驾驶机动车通过未设置交通信号灯的交叉路口时，下列说法错误的是什么？
A、转弯的机动车让直行的车辆、行人先行
B、没有交通标志、标线控制时，在进入路口前停车瞭望，让右方道路的来车先行
C、相对方向行驶的右转弯机动车让左转弯的车辆先行
D、相对方向行驶的左转弯机动车让右转弯的车辆先行
答案：D
46. 机动车驾驶人补领机动车驾驶证后， 使用原机动车驾驶证驾驶的，除由公安机关交通管理部门收回原机动车驾驶证外，还应当受到何种处罚？
A、吊销驾驶证
B、拘留驾驶人
C、警告
D、罚款
答案：D
47. 准驾车型为小型汽车的，可以驾驶下列哪种车辆？
A、低速载货汽车
B、中型客车
C、三轮摩托车
D、轮式自行机械
答案：A
48. 机动车驾驶人血液中酒精含量大于或者等于多少可认定为醉驾？
A、20毫克/100 毫升
B、60毫克/100 毫升
C、80毫克/100 毫升
D、50毫克/100 毫升
答案：C
49. 关于醉酒驾驶机动车的处罚，以下说法错误的是什么？
A、公安机关交通管理部门约束至酒醒
B、吊销驾驶证
C、五年内不得重新取得机动车驾驶证
D、记6分
答案：D
50. 准驾车型为小型自动挡汽车的，可以驾驶以下哪种车型？
A、低速载货汽车
B、小型汽车
C、二轮摩托车
D、轻型自动挡载货汽车
答案：D
51. 驾驶证审验内容不包括以下哪一项？
A、道路交通安全违法行为、交通事故处理情况
B、身体条件情况
C、道路交通安全违法行为记分及记满12分后参加学习和考试情况
D、机动车检验情况
答案：D
52. 驾驶车辆进入高速公路加速车道后，须尽快将车速提高到每小时60公里以上的原因是什么？
A、以防被其他车辆超过
B、以防违反最低限速要求受到处罚
C、以防后方车辆发生追尾事故
D、以防汇入车流时影响主线车道上行驶的车辆
答案：D
53.雪天在高速公路上驾驶时，关于安全车距错误的说法是什么？
A、雪天能见度低，应该根据能见度控制安全距离
B、雪天路滑，制动距离比干燥柏油路更长
C、能见度小于50M时，应该驶离高速公路
D、能见度小于200M时，与前车至少保持50M的安全距离
答案：D
54. 湿滑路面制动过程中， 发现车辆偏离方向，以下做法正确的是？
A、连续轻踩轻放制动踏板
B、用力踩制动踏板
C、不要踩制动踏板
D、任意踩制动踏板
答案：C
55. 在这种天气条件下行车如何使用灯光？

A、使用近光灯
B、不使用灯光
C、使用远光灯
D、使用雾灯
答案：A
56. 在这种雨天跟车行驶使用灯光，以下做法正确的是？

A、使用远光灯
B、不能使用近光灯
C、不能使用远光灯
D、使用雾灯
答案：C
57. 在这段城市道路上行驶的最高速度不能超过多少？

A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、70公里/小时
答案：A
58. 在这条公路上行驶的最高速度不能超过多少？

A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、70公里/小时
答案：B
59. 在这条城市道路上行驶的最高速度不能超过多少？

A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、70公里/小时
答案：C
60. 在这条公路上行驶的最高速度不能超过多少？

A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、70公里/小时
答案：D
61. 在这个路口怎样左转弯？

A、靠路口中心点右侧转弯
B、靠路口中心点左侧转弯
C、不能左转弯
D、骑路口中心点转弯
答案：B
62. 在路口遇到这种情形时怎样做？

A、停在网状线区域内等待
B、停在路口以外等待
C、跟随前车通过路口
D、停在路口内等待
答案：B
63. 在这条车道行驶的最低车速是多少？

A、60公里/小时
B、90公里/小时
C、100公里/小时
D、110公里/小时
答案：C
64. 在这个位置时怎样使用灯光？

A、开启左转向灯
B、开启右转向灯
C、开启危险报警闪光灯
D、开启前照灯
答案：A
65. 驾驶机动车驶离高速公路时，在这个位置怎样行驶？

A、继续向前行驶
B、驶入减速车道
C、车速保持100公里/小时
D、车速降到40公里/小时以下
答案：B
66. 这属于哪一种标志？

A、警告标志
B、指路标志
C、指示标志
D、禁令标志
答案：A
67. 这是什么交通标志？

A、易滑路段
B、急转弯路
C、反向弯路
D、连续弯路
答案：C
68. 这个标志是何含义？

A、堤坝路
B、临崖路
C、易滑路
D、傍水路
答案：A
69. 这个标志是何含义？

A、路面低洼
B、驼峰桥
C、路面不平
D、路面高突
答案：C
70. 这个标志是何含义？

A、避让非机动车
B、非机动车道
C、禁止非机动车通行
D、注意非机动车
答案：D
71. 这个标志是何含义？

A、注意保持车距
B、车距确认路段
C、车速测试路段
D、两侧变窄路段
答案：A
72. 这个标志是何含义？

A、注意交互式道路
B、注意分离式道路
C、平面交叉路口
D、环行平面交叉
答案：B
73. 这个标志是何含义？

A、不准让行
B、会车让行
C、停车让行
D、减速让行
答案：D
74. 这个标志是何含义？

A、禁止驶入
B、禁止通行
C、减速行驶
D、限时进入
答案：B
75. 这个标志是何含义？

A、允许长时停车
B、禁止临时停车
C、禁止长时停车
D、禁止停放车辆
答案：C
76. 这个标志是何含义？

A、直行车道
B、只准直行
C、单行路
D、禁止直行
答案：B
77. 这个标志是何含义？

A、靠道路右侧停车
B、只准向右转弯
C、右侧是下坡路段
D、靠右侧道路行驶
答案：D
78. 这个标志是何含义？

A、低速行驶
B、注意行人
C、行人先行
D、步行
答案：D
79. 这个标志是何含义？

A、人行横道
B、学生通道
C、儿童通道
D、注意行人
答案：A
80. 这个标志是何含义？

A、高度限速50公里/小时
B、最低限速50公里/小时
C、水平高度50米
D、海拔高度50米
答案：B
81. 这个标志是何含义？

A、公交线路专用车道
B、大型客车专用车道
C、快速公交系统专用车道
D、多乘员车辆专用车道
答案：A
82. 这个标志是何含义？

A、小型车车道
B、小型车专用车道
C、机动车车道
D、多乘员车辆专用车道
答案：C
83. 这个标志是何含义？

A、交叉路口预告
B、车道方向预告
C、分道信息预告
D、分岔处预告
答案：A
84. 这一组交通警察手势是什么信号？

A、左转弯待转信号
B、左转弯信号
C、减速慢行信号
D、右转弯信号
答案：A
85. 这一组交通警察手势是什么信号？

A、右转弯信号
B、减速慢行信号
C、变道信号
D、靠边停车信号
答案：C
86. 机动车在紧急制动时ABS系统会起到什么作用？

A、切断动力输出
B、自动控制方向
C、减轻制动惯性
D、防止车轮抱死
答案：D
87. 如图所示，在高速公路同方向三条机动车道右侧车道行驶，车速不能低于多少?

A、80公里/小时
B、100公里/小时
C、110公里/小时
D、60 公里/小时
答案：D
88. 这个标志是何含义？

A、建议速度
B、最低速度
C、最高速度
D、限制速度
答案：A
89. 如图所示， 驾驶机动车驶出这个路口时应当怎样使用灯光？

A、开启右转向灯
B、开启危险报警闪光灯
C、不用开启转向灯
D、开启左转向灯
答案：A
90.下列高速公路交通标志与其含义对应的正确的一项是？

A、图3
B、图4
C、图2
D、图1
答案：A
91. 在高速公路上遇分流交通管制时，可不驶出高速公路，就地靠边停靠等待管制结束后继续前行。
答案：×
92. 小型客车行驶在平坦的高速公路上，突然有颠簸感觉时，应迅速降低车速，防止爆胎。
答案：√
93. 驾驶机动车前，以下说法错误的是什么？
A、调整驾驶座椅，保证踩踏踏板舒适
B、调整安全带的松紧与高低
C、调整适合驾驶的方向盘位置
D、调整安全头枕高度，使头枕正对驾驶人的颈椎
答案：D
94. 假如你驾车行驶在颠簸路段时，以下做法正确的是什么？
A、稳住加速踏板
B、挂低挡挡位缓抬加速踏板
C、挂高挡位缓抬加速踏板
D、挂低挡位踏满加速踏板
答案：B
95.以下哪种情形不会被扣留车辆？
A、没有按规定悬挂号牌
B、没有放置保险标志
C、未随车携带灭火器
D、未随车携带行驶证
答案：C
96. 以下哪种情形会被扣留车辆？
A、未放置检验合格标志
B、车内装饰过多
C、驾驶人开车打电话
D、未安装防撞装置
答案：A
97. 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪?
A、未带驾驶证
B、未报警
C、明知是安全装置不全或者安全机件失灵的机动车辆而驾驶的
D、未抢救受伤人员
答案：C
98. 在下图所示的交通事故中，有关事故责任认定，正确的说法是什么？

A、B 车违反交通信号，所以B车负全责
B、B车不得妨碍被放行的直行车辆，所以B 车负全责
C、直行车辆不得妨碍左转车辆， 所以A车负全责
D、右侧方向的车辆具有优先通行权， 故B车负全责
答案：B
99. 行驶至这种上坡路段时， 以下做法正确的是什么？

A、换低挡位，踏加速踏板
B、换低挡位，松开加速踏板
C、换高挡位，踏加速踏板
D、换高挡位，松开加速踏板
答案：A
100. 这个标志的含义是警告车辆驾驶人前方是人行横道。

答案：×
101. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是非机动车道。

答案：×
102.如图所示，A车在此处停车是可以的。

A、正确
B、错误
答案：B
103. 如图所示，A车在此处停车是可以的。

A、正确
B、错误
答案：A
104. 图中左侧白色轿车，在这种情况下为了保证安全， 应适当降低车速。

A、正确
B、错误
答案：A
105. 行驶在高速公路上遇大雾视线受阻时，应当立即紧急制动停车。
A、正确
B、错误
答案：B
106. 行车中，制动报警灯亮，应试踩—下制动，只要有效可正常行车。
A、正确
B、错误
答案：B
107.在道路上造成人身伤亡、事故后果非常严重的交通事故，可自行撤离现场。
A、正确
B、错误
答案：B
108.驾驶机动车在没有划分道路中心线的城市道路上行驶速度不得超过50公里/小时。
A、正确
B、错误
答案：B
109. 在山区冰雪道路上行车，遇有前车正在爬坡时，后车应怎样做？
A、选择适当地点停车，等前车通过后再爬坡
B、迅速超越前车
C、低速爬坡
D、紧随其后爬坡
答案：A
110. 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪?
A、未带驾驶证
B、酒后、吸食毒品后驾驶机动车辆的
C、未报警
D、未抢救受伤人员
答案：B
111. 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪?
A、未带驾驶证
B、未报警
C、无驾驶资格驾驶机动车辆的
D、未抢救受伤人员
答案：C
112. 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪?
A、未带驾驶证
B、未及时报警
C、严重超载驾驶的
D、未抢救受伤人员
答案：C
113. 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪?
A、未带驾驶证
B、未报警
C、为逃避法律追究逃离事故现场的
D、未抢救受伤人员
答案：C
114. 驾驶机动车在高速公路发生故障， 需要停车排除故障时，以下做法先后顺序正确的是？ ①放置警告标志，转移乘车人员至安全处，迅速报警②开启危险报警闪光灯③将车辆移至不妨碍交通的位置④等待救援
A、④③①②
B、①②④③
C、③②①④
D、②③①④
答案：D
115. 牵引发生事故的机动车时，最高车速不得超过多少？
A、20公里/小时
B、30公里/小时
C、40公里/小时
D、50公里/小时
答案：B
116. 在道路上驾驶机动车追逐竞驶，情节恶劣，或者在道路上醉酒驾驶机动车的如何处罚？
A、3年以下有期徒刑
B、7年以下有期徒刑
C、处拘役，并处罚金
D、10年以下有期徒刑
答案：C
117.机动车之间发生交通事故造成轻微财产损失，当事人对事实及成因无争议时，在确保安全的原则下，对现场拍照或标划事故车辆现场位置后，可自行撤离现场处理损害赔偿事宜，主要目的是什么？
A、双方互有损失
B、找现场证人就行了，不必报警
C、为了及时恢复交通，避免造成交通拥堵
D、事故后果很小，无需赔偿
答案：C
118. 交通肇事致一人以上重伤，负事故全部或者主要责任，并具有下列哪种行为的，构成交通肇事罪?
A、未带驾驶证
B、未报警
C、明知是无牌证或者已报废的机动车辆而驾驶的
D、未抢救受伤人员
答案：C
119. 这个标志是何含义？

A、人行横道
B、注意行人
C、注意儿童
D、学校区域
答案：B
120. 如图所示，在这种情况下跟车行驶，不能使用远光灯的原因是什么?

A、不利于看清远方的路况
B、不利于看清车前的路况
C、会影响前车驾驶人的视线
D、会影响自己的视线
答案：C
121. 如图所示，当车辆驶进这样的路口时，以下说法错误的是什么？

A、因为视野受阻，应当鸣喇叭提醒侧方道路来车
B、右前方路口视野受阻如有突然冲出车辆容易引发事故
C、本车有优先通行权，可加速通过
D、为避免车辆从路口突然冲出引发危险应适当减低车速
答案：C
122. 下列哪个指示灯亮表示车辆在使用近光灯?(图9a. 9b. 9c. 9d)

A、9a
B、9b
C、9c
D、9d
答案：C
123. 下列哪个指示灯亮表示车辆在使用远光灯?图10a. 10b. 10c. 10d)

A、10a
B、10b
C、10c
D、10d
答案：D
124. 如图所示，以下哪种情况可以超车?(图50a.50b. 50c. 50d)

A、50a
B、50b
C、50c
D、50d
答案：C
125. 如图所示，以下哪种情况可以超车?(图51a.51b. 51c. 51d)

A、51a
B、51b
C、51c
D、51d
答案：A
126. 如图所示，A车货物掉落，导致B车与掉落货物发生碰撞，以下说法正确的是什么？

A、B车自负责任
B、A车负全部责任
C、各负—半责任
D、偶然事件，不可避免
答案：B
127. 如图所示，在这起交通事故中，以下说法正确的是什么？

A、A车负全部责任
B、B车负全部责任
C、各负—半的责任
D、B车负主要责任
答案：A
128. 如图所示，在这起交通事故中，以下说法正确的是什么？

A、A车负全部责任
B、B车负全部责任
A、都无责任，后果自行承担
B、各负一半责任
答案：B
129. 如图所示，驾驶机动车在这种情况下，当C车减速让超车时，A车应该如何行驶？

A、放弃超越C车
B、加速超越C车
C、鸣喇叭示意B车让行后超车
D、直接向左变更车道， 迫使B车让行
答案：A
130.在高速公路上开车遇到图中所示的情况时，以下操作不正确的是什么？

A、能见度低，应该与同车道前车间距保持一定距离
B、应该打开雾灯、近光灯、示廊灯、前后位灯，危险报警灯光
C、降低车速，防止紧急情况下无法及时制动
D、继续维持高速行驶，防止后面车辆堵塞
答案：D
131. 以下交通标志表示的含义是什么？

A、禁止机动车驶入
B、禁止小客车驶入
C、禁止所有车辆驶入
D、禁止非机动车驶入
答案：A
132. 在下图所示的交通事故中，有关事故责任认定，正确的说法是什么？

A、B车闯红灯， 所以B车负全责
B、B车可以右转， 但不得妨碍被放行的直行车辆， 所以B车负全责
C、直行车辆不得妨碍右转车辆， 所以A车负全责
D、右侧方向的车辆具有优先通行权， 故A车负全责
答案：B
133. 夜间行驶，与对向车道车辆交会时，以下做法正确的是？

A、保持使用远光灯
B、远光灯与近光灯之间不断来回切换
C、切换为近光灯
D、关闭灯光
答案：C
134. 以下安全带系法正确的是？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：A
135. 以下哪个仪表表示发动机转速表？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：A
136. 以下哪个仪表表示速度和里程表？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：B
137. 为提示车辆和行人注意， 雾天必须开启哪个灯？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
138. 以下哪个指示灯亮时， 表示发动机机油压力过低？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：A
139. 行车中下列哪个灯亮，提示驾驶人车辆制动系统出现异常？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：C
140. 以下哪个指示灯亮时， 表示油箱内燃油已到最低液面？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
141. 以下哪个指示灯亮时， 表示发动机温度过高？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：B
142. 这个标志是何含义？

A、可以停下来装卸货物
B、可以停下来让同行的人下车
C、可以临时停车等待同行的人
D、不准临时或长时间停、放
答案：D
143. 看到路口这种信号灯亮时，怎样做是正确的？


A、在不妨碍放行车辆、行人的情况下，可以通行
B、在不妨碍放行车辆、行人的情况下，可以直行
C、在不妨碍放行车辆、行人的情况下，可以左转
D、在不妨碍放行车辆、行人的情况下，可以右转
答案：D
144. 在路口看到这种信号灯亮时，怎样做是正确的？

A、尽快从直行车前方直接向左转弯
B、开启转向灯提示直行车辆减速让行
C、不能妨碍被放行的直行车辆通行
D、开启近光灯告知直行车辆停车让行
答案：C
145. 在路口看到路口这种信号灯亮时，怎样做是正确的？

A、在确保通行安全的情况下加速通过路口
B、停在路口停止线以外等待下—个绿灯信号
C、不妨碍被放行车辆、行人通行也不能右转弯
D、不妨碍被放行车辆、行人通行可以直行通过
答案：B
146. 这个标志是何含义？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：D
147. 请判断—下，这是什么手势？

A、不准前方车辆通行手势
B、准许右方直行车辆通过手势
C、准许车辆左转弯手势
D、准许右方车辆右转弯手势
答案：A
148. 这个标志是何含义？

A、前方路口只能右转
B、前方路口只能左转
C、前方路口只能直行
D、前方是T型叉路口
答案：C
149. 行人参与道路交通的主要特点是行人喜欢在—起聚集、围观。
A、正确
B、错误
答案：B
150. 图中所示的情形超车时，要提前开启左转向灯，连续鸣喇叭或开启远光灯提示，催促前车让行。
A、正确
B、错误
答案：B
151. 在图中所示的铁路道口，如果没有看到列车驶来就要加速通过道口。

A、正确
B、错误
答案：B
152. 在路口右转弯看到图中信号灯亮时，要在 停止线以外停车，等待绿灯亮后再向右转弯。

A、正确
B、错误
答案：B
153. 在路口直行看到图中所示信号灯亮时，要尽快加速通过路口，不得停车等待。

A、正确
B、错误
答案：B
154. 在城市道路上，遇到图中情况需要超车时，可以直接开启右转向灯，借公交车道行驶。

A、正确
B、错误
答案：B
155. 行至这种情况的铁路道口要停车观察。

A、正确
B、错误
答案：A
156. 如图所示，在这种雾天情况下，通过交叉路口时必须开灯、鸣喇叭，加速通过，以免造成交通拥堵。

A、正确
B、错误
答案：B
157. 如图所示，A车在这种情况下应适当减速。

A、正确
B、错误
答案：A
158. 如图所示，机动车在这样的城市道路上行驶，最高的行驶速度不得超过50公里/小时。

A、正确
B、错误
答案：B
159. 如图所示，通过有这个标志的路口时无需减速。

A、正确
B、错误
答案：B
160. 如图所示，通过有这个标志的路口时应该减速让行。

A、正确
B、错误
答案：B
161. 如图所示，B车具有优先通行权。

A、正确
B、错误
答案：B
162. A车在此时进入左侧车道是因为进入实线区不得变更车道。

A、正确
B、错误
答案：A
163. 如图所示，A车要在前方掉头行驶，可以在此处变换车道，进入左侧车道准备掉头。

A、正确
B、错误
答案：B
164.如图所示，在这种情况下，A车可以向左变更车道。

A、正确
B、错误
答案：B
165. 如图所示，在这种情况下遇右侧车辆变更车道，应减速保持间距，注意避让。

A、正确
B、错误
答案：A
166. 如图所示，在这种情况下，您应该轻踩制动踏板减速。

A、正确
B、错误
答案：A
167. 如图所示，在这种情形下，对方车辆具有先行权.

A、正确
B、错误
答案：A
168. 如图所示，驾驶机动车遇到没有行人通过的人行横道时不用减速慢行。

A、正确
B、错误
答案：B
169. 如图所示，当越过停在人行横道前的A车时，B车应减速，准备停车让行。

A、正确
B、错误
答案：A
170.下列做法是否正确？

A、正确
B、错误
答案：B（后车发生了故障，由前车在拖移，在高速公路发生故障不能由私家车拖移，必须由专业的救援车辆拖移）
171.车辆发生故障无法移动时，以下做法是否正确？

A、正确
B、错误
答案：B
172.如图所示，当机动车行驶至交叉口时的做法是正确的。

A、正确
B、错误
答案：A
173.图中小型汽车的停车地点是正确的。

A、正确
B、错误
答案：B
174. 遇到这个标志，您不可以左转，但是可以掉头。

A、正确
B、错误
答案：B
175. 以下交通标志表示除小客车和货车外， 其
他车辆可以直行。

A、正确
B、错误
答案：A
176. 看到这个标志的时候，您应该开启前照灯。

A、正确
B、错误
答案：A
177. 遇到这个标志时，您应该主动确认您与前车之间的距离。

A、正确
B、错误
答案：A
178.如图所示，在这种道路上行驶，应在道路中通行的主要原因是在道路中间通行速度快。

A、正确
B、错误
答案：B
179. 驾驶机动车上坡时,在将要到达坡道顶端时要加速并鸣喇叭。
A、正确
B、错误
答案：B
180. 机动车在夜间道路上发生故障难以移动时要开启危险报警闪光灯、示廓灯、后位灯。
A、正确
B、错误
答案：A
181. 行车中遇到执行紧急任务的消防车、救护车、工程救险车时要及时让行。
A、正确
B、错误
答案：A
182. 行车中遇到正在进行作业的道路养护车辆、工程作业车时要注意避让。
A、正确
B、错误
答案：A
183. 距离交叉路口50米以内的路段不能停车。
A、正确
B、错误
答案：A
184. 距离宽度不足4米的窄路50米以内的路段不能停车。
A、正确
B、错误
答案：A
185. 机动车在高速公路上发生故障时，在来车方向50至100米处设置警告标志。
A、正确
B、错误
答案：B
186. 小型汽车科目二考试内容包括倒车入库、坡道定点停车和起步、侧方停车、曲线行驶、直角转弯。
A、正确
B、错误
答案：A
187. 科目三考试分为道路驾驶技能考试和安全文明驾驶常识考试两部分。
A、正确
B、错误
答案：A
188. 科目三道路驾驶技能和安全文明驾驶常识考试满分分别为100分，成绩分别达到80和90分的为合格。
A、正确
B、错误
答案：B
189. 正在执行社区戒毒、强制隔离戒毒、社区康复措施，车辆管理所将注销其驾驶证。
A、正确
B、错误
答案：A
190. 机动车登记证书、号牌、行驶证灭失、丢失或者损毁的，机动车所有人应当向居住地车辆管理所申请补领、换领。
A、正确
B、错误
答案：B
191. 驾驶车辆变更车道时，应提前开启转向灯，注意观察，保持安全距离，驶入要变更的车道。
A、正确
B、错误
答案：A
192. 驾驶车辆汇入车流时，应提前开启转向灯，保持直线行驶，通过后视镜观察左右情况，确认安全后汇入合流。
A、正确
B、错误
答案：A
193. 掉头过程中，应严格控制车速，仔细观察道路前后方情况，确认安全后方可前进或倒车。
A、正确
B、错误
答案：A
194. 设有安全带装置的车辆，应要求车内乘员系安全带。
A、正确
B、错误
答案：A
195. 夜间起步前，应当先开启近光灯。
A、正确
B、错误
答案：A
196. 夜间会车时，若对方车辆不关闭远光灯，可变换灯光提示对向车辆，同时减速靠右侧行驶或停车。
A、正确
B、错误
答案：A
197. 夜间通过没有路灯或路灯照明不良时，应将近光灯转换为远光灯，但同向行驶的后车不得使用远光灯。
A、正确
B、错误
答案：A
198. 夜间行车，遇对面来车未关闭远光灯时，应减速行驶，以防两车灯光的交汇处有行人通过时发生事故。
A、正确
B、错误
答案：A
199. 夜间通过无交通信号灯控制的交叉路口时，不得变换远、近光灯。
A、正确
B、错误
答案：B
200. 夜间行车，要尽量避免超车，确需超车时，可变换远近光灯向前车示意。
A、正确
B、错误
答案：A
201. 夜间尾随前车行驶时，后车可以使用远光灯。
A、正确
B、错误
答案：B
202. 驾驶人发现轮胎漏气，将车辆驶离主车道时，不要采用紧急制动，以免造成翻车或后车采取制动不及时导致追尾事故。
A、正确
B、错误
答案：A
203. 车辆后轮胎爆裂，车尾会摇摆不定，驾驶人应双手紧握转向盘，控制车辆保持直线行驶，减速停车。
A、正确
B、错误
答案：A
204. 行车中当驾驶人意识到爆胎时，应在控制住方向的情况下，轻踏制动踏板，使车辆缓慢减速，逐渐平稳地停靠于路边。
A、正确
B、错误
答案：A
205. 行车中当车辆突然爆胎时，驾驶人切忌慌乱中急踏制动踏板，尽量采用“抢挡”的方法，利用发动机制动使车辆减速。
A、正确
B、错误
答案：A
206. 车辆前轮胎爆裂，危险较大，方向会立刻向爆胎车轮一侧跑偏，直接影响驾驶人对转向盘的控制。
A、正确
B、错误
答案：A
207. 车辆发生爆胎后，驾驶人在尚未控制住车速前，不要冒险使用行车制动器停车，以避免车辆横甩发生更大的险情。
A、正确
B、错误
答案：A
208. 行车中当车辆前轮爆胎已发生转向时，驾驶人应双手紧握转向盘，尽力控制车辆直线行驶。
A、正确
B、错误
答案：A
209. 行车中当驾驶人意识到车辆爆胎时，应在控制住方向的情况下采取紧急制动，迫使车辆迅速停住。
A、正确
B、错误
答案：B
210. 申请小型汽车准驾车型驾驶证的人年龄条件是多少？
A、18周岁以上60周岁以下
B、18周岁以上不设上限
C、21周岁以上50周岁以下
D、24周岁以上70周岁以下
答案：B（公安部新规取消申请小型汽车，小型自动挡汽车，轻便摩托车驾驶证70周岁的年龄上限，对70周岁以上人员考领驾照的，增加记忆力，判断力，反应力等能力测试。）
211.事故报警时，要向交警提供事故地点、人员伤情、车辆号牌等信息，协助交警快速定位到达现场。
A、正确
B、错误
答案：A
212.高速公路上同时有最高和最低速度限制，因为过快或者过慢都容易导致追尾。
A、正确
B、错误
答案：A
213.在高速公路上长期骑、轧车行道分界线行驶，会同时占用两个车道，导致后方车辆行驶困难，易引发交通事故。
A、正确
B、错误
答案：A
214. 机油压力报警灯持续亮，可边行驶，边观察， 等待报警灯自行熄灭。
A、正确
B、错误
答案：B
215. 驾驶机动车在高速公路上发生故障，需要停车排除故障时，若能将机动车移至应急车道内，则不需要开启危险报警闪光灯。
A、正确
B、错误
答案：B
216.车辆发生轻微剐蹭事故，双方驾驶人争执不下，坚持在原地等待警察来处理，造成路面堵塞，该行为会受到罚款的处罚。
A、正确
B、错误
答案：A
217. 遇前方路段车道减少行驶缓慢，为了有序、安全，应依次交替通行。
A、正确
B、错误
答案：A
218. 驾驶机动车遇雾、雨、雪等能见度在50米以内时，最高速度不能超过多少？
A、70公里/小时
B、50公里/小时
C、40公里/小时
D、30公里/小时
答案：D
219. 驾驶机动车在进出非机动车道时，最高速度不能超过多少？
A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、60公里/小时
答案：A
220. 驾驶机动车通过铁路道口时，最高速度不能超过多少？
A、15公里/小时
B、20公里/小时
C、30公里/小时
D、40公里/小时
答案：C
221. 驾驶机动车通过急弯路时，最高速度不能超过多少？
A、20公里/小时
B、30公里/小时
C、40公里/小时
D、50公里/小时
答案：B
222. 驾驶机动车通过窄路、窄桥时，最高速度不能超过多少？
A、60公里/小时
B、50公里/小时
C、40公里/小时
D、30公里/小时
答案：D
223. 驾驶机动车下陡坡、转弯、掉头时，最高速度不能超过多少？
A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、60公里/小时
答案：A
224. 驾驶机动车在冰雪道路行驶时，最高速度不能超过多少？
A、20公里/小时
B、30公里/小时
C、40公里/小时
D、50公里/小时
答案：B
225. 驾驶机动车在泥泞道路行驶时，最高速度不能超过多少？
A、15公里/小时
B、20公里/小时
C、30公里/小时
D、40公里/小时
答案：C
226. 驾驶机动车在夜间超车时怎样使用灯光？
A、变换远、近光灯
B、开启雾灯
C、开启远光灯
D、关闭前大灯
答案：A
227. 夜间在道路上会车时，距离对向来车多远将远光灯改用近光灯？
A、不必变换灯光
B、150米以外
C、100米以内
D、50米以内
答案：B
228. 夜间驾驶机动车在窄路、窄桥会车怎样使用灯光？
A、关闭所有灯光
B、开启近光灯
C、关闭前照灯
D、开启远光灯
答案：B
229. 机动车在道路上发生故障，需要停车排除时，驾驶人应该怎么办？
A、就地停车排除故障
B、开启近光灯或雾灯
C、将车停到不妨碍交通的地方
D、将车停在道路中间
答案：C
230. 驾驶小型载客汽车在高速公路上时速超过100公里时的跟车距离是多少？
A、保持50米以上
B、保持60米以上
C、保持80米以上
D、保持100米以上
答案：D
231. 驾驶小型载客汽车在高速公路上时速低于100公里时的最小跟车距离是多少？
A、不得少于50米
B、不得少于30米
C、不得少于20米
D、不得少于10米
答案：A
232. 驾驶机动车在高速公路遇到能见度低于200米的气象条件时，最高车速是多少？
A、不得超过100公里/小时
B、不得超过90公里/小时
C、不得超过80公里/小时
D、不得超过60公里/小时
答案：D
233. 机动车在高速公路上发生故障时错误的做法是什么？
A、开启危险报警闪光灯
B、按规定设置警告标志
C、车上人员不能下车
D、迅速报警
答案：C
234. 在道路上发生未造成人员伤亡且无争议的轻微交通事故如何处置？
A、保护好现场再协商
B、不要移动车辆
C、疏导其他车辆绕行
D、撤离现场自行协商
答案：D
235. 机动车登记证书、号牌、行驶证灭失、丢失或者损毁的，机动车所有人应当向哪个部门申请补领、换领。
A、住地交警支队车辆管理所
B、驾驶证核发地车辆管理所
C、登记地车辆管理所
D、当地公安局
答案：C
236. 驾驶人违反交通运输管理法规发生重大事故致人重伤、死亡，可能会受到什么刑罚？
A、处3年以下徒刑或者拘役
B、处3年以上7年以下徒刑
C、处5年以上徒刑
D、处7年以上徒刑
答案：A
237. 驾驶机动车在道路上追逐竞驶，情节恶劣，会受到什么处罚？
A、处拘役，并处罚金
B、处管制，并处罚金
C、处1年以上徒刑
D、处6个月徒刑
答案：A
238. 醉酒驾驶机动车在道路上行驶会受到什么处罚？
A、处2年以下徒刑
B、处拘役，并处罚金
C、处2年以上徒刑
D、处管制，并处罚金
答案：B
239. 驾驶人将机动车交由什么样的人驾驶的，交通警察可依法扣留机动车驾驶证？
A、实习期驾驶人
B、取得驾驶证的人
C、驾驶证被吊销的人
D、驾驶证记分达到6分的人
答案：C
240. 驾驶人有下列哪种违法行为一次记6分？
A、饮酒后驾驶机动车
B、使用其他车辆行驶证
C、车速超过规定时速50%以上
D、违法占用应急车道行驶
答案：D
241. 驾驶机动车发生以下交通事故，哪种情况适用自行协商解决？
A、对方饮酒的
B、对事实及成因有争议的
C、未造成人身伤亡，对事实及成因无争议的
D、造成人身伤亡的
答案：C
242. 夜间道路环境对安全行车的主要影响是什么？
A、能见度低、不利于观察道路交通情况
B、路面复杂多变
C、驾驶人体力下降
D、驾驶人易产生冲动、幻觉
答案：A
243. 行车中超越同向行驶的自行车时，应怎样做？
A、让自行车先行
B、注意观察动态，减速慢行，留有足够的安全距离
C、连续鸣喇叭提醒其让路
D、持续鸣喇叭并加速超越
答案：B
244. 夜间车辆通过照明条件良好的路段时，应使用什么灯？
A、雾灯
B、近光灯
C、远光灯
D、危险报警闪光灯
答案：B
245. 夜间行车中，前方出现弯道时，灯光照射会发生怎样的变化？
A、距离不变
B、由高变低
C、离开路面
D、由路中移到路侧
答案：D
246. 机动车驶进急弯、坡道顶端等影晌安全视距的路段时，应当减速慢行，并鸣喇叭示意是为了什么？
A、提示前车后方车辆准备超车
B、提示对向交通参与者我方有来车
C、避免 行至坡道顶端车辆动力不足
D、测试喇叭是否能正常使用
答案：B
247. 路口转弯过程中，持续开启转向灯，主要是因为什么?
A、完成转弯动作前，关闭转向灯是习惯动作
B、让其他驾驶人知道您正在转弯
C、让其他驾驶人知道您正在超车
D、完成转弯动作前，关闭转向灯会对车辆造成损害
答案：B
248. 关于机动车灯光的使用，以下说法正确的是什么?
A、机动车灯光的作用仅仅是为了在夜间照明
B、机动车灯光一个重要的作用是提示其他机动车驾驶人和行人
C、夜间驾驶机动车在照明条件良好的路段可以不使用灯光
D、夜间驾驶机动车在照明条件良好的路段必须使用远光灯
答案：B
249.夜间行车，可选择下列哪个地段超车？
A.交叉路口
B.窄路窄桥
C、路宽车少
D、弯道陡坡
答案：C
250. 夜间会车规定150米以内使用近光灯的原因是什么?
A、驾驶人的操作习惯行为
B、使用远光灯会造成驾驶人出现眩目，易引发危险
C、两车之间相互提示
D、提示后方车辆
答案：B
251. 在狭窄的山路会车，规定不靠山体的一方优先行驶的原因是什么?
A、靠山体的一方相对安全
B、不靠山体的一方车速较快
C、靠山体的一方视野宽阔
D、B和C都正确
答案：A
252. 为什么规定辅路车让主路车先行?
A、主路车流量大、速度快
B、辅路车便于观察
C、主路车流量小、速度快
D、辅路车速度快
答案：A
253. 行至漫水路段时，应当怎样做？
A、低速通过涉水路段
B、高档位低速通过
C、高速通过，减少涉水时间
D、空挡滑行
答案：A
254. 在以下路段不能倒车的是什么?
A、交叉路口
B、隧道
C、急弯
D、以上皆是
答案：D
255. 当您即将通过交叉路口的时候，才意识到要左转而不是向前，以下说法正确的是什么?
A、停在交叉路口，等待安全时左转
B、继续向前行驶
C、在确保安全的情况下，倒车然后左转
D、以上说法都不正确
答案：B
256. 已注册登记的小型载客汽车有下列哪种情形，所有人不需要办理变更登记？
A、机动车更换发动机
B、加装前后防撞装置
C、改变车身颜色
D、更换车身或者车架
答案：B
257. 有下列哪种违法行为的机动车驾驶人将被一次记6分？
A、驾驶与准驾车型不符的机动车
B、车速超过规定时速50%以上
C、驾驶机动车违反道路交通信号灯
D、未取得校车驾驶资格驾驶校车
答案：C
258. 有下列哪种违法行为的机动车驾驶人将被一次记12分？
A、驾驶故意污损号牌的机动车上道路行驶
B、机动车驾驶证被暂扣期间驾驶机动车的
C、以隐瞒、欺骗手段补领机动车驾驶证的
D、驾驶机动车不按照规定避让校车的
答案：A
259. 有下列哪种违法行为的机动车驾驶人将被一次记6分？
A、驾驶与准驾车型不符的机动车
B、饮酒后驾驶机动车
C、驾驶机动车违反道路交通信号灯
D、未取得校车驾驶资格驾驶校车
答案：C
260. 驾驶机动车在高速公路上行驶，遇有雾、雨、雪、沙尘、冰雹等低能见度气象条件下， 能见度在100米以下时，车速不得超过每小时多少公里，与同车道前车至少保持多少米的距离？
A、40.50
B、40.40
C、50.40
D、50.30
答案：A
261. 机动车驾驶人有以下哪种违法行为的， 暂扣六个月机动车驾驶证？
A、醉酒后驾驶机动车的
B、伪造、变造机动车驾驶证的
C、饮酒后驾驶机动车的
D、使用伪造、变造机动车驾驶证的
答案：C
262. 饮酒后或者醉酒驾驶机动车发生重大交通事故构成犯罪的，依法追究刑事责任，吊销机动车驾驶证，将多少年内不得申请机动车驾驶证？
A、五年
B、十年
C、二十年
D、终生
答案：D
263. 驾驶机动车在高速公路上行驶，遇低能见度气象条件时，能见度在200米以下，车速不得超过每小时多少公里，与同车道前车至少保持多少米的距离？
A、60，100
B、70,100
C、40,80
D、30，80
答案：A
264.以下哪种身体条件，不可以申请机动车驾驶证？
A、糖尿病
B、红绿色盲
C、高血压
D、怀孕
答案：B
265. 驾驶车辆时在道路上抛撒物品，以下说法不正确的是什么？
A、抛撒纸张等轻质物品会阻挡驾驶人视线分散驾驶人的注意力
B、破坏环境，影响环境整洁，甚至造成路面的损坏
C、保持车内整洁，减少燃油消耗
D、有可能引起其他驾驶人紧急躲避等应激反应，进而引发事故
答案：C
266.下面关于下坡熄火滑行的说法错误的是？
A、下坡滑行是利用坡道的位能推动汽车前进，发动机不工作，可以节油，应大力提倡
B、下坡道熄火时，车辆不能使用发动机制动
C、对于采用真空助力刹车系统的车辆而言，下坡时的熄火会使刹车系统失效
D、对于采用了助力转向系统的车辆而言，下坡时熄火会使转向盘变重，难以控制
答案：A
267. 长下坡禁止挂空挡，下列原因错误的是？
A、长下坡挂低速挡可以借助发动机控制车速
B、避免因刹车失灵发生危险
C、长下坡空挡滑行导致车速过高时，难以抢挂低速挡控制车速
D、下坡挂空挡，油耗容易增多
答案：D
268. 驾驶机动车下陡坡时， 以 下说法正确的是？
A、可以熄火
B、可以空挡但不准熄火
C、可以空挡
D、不准空挡或熄火
答案：D
269. 下面哪种做法能帮助您避免被其他车辆从后方追撞？
A、在任何时候都打开转向灯
B、在转弯前提前打开相应的转向灯
C、—直打开双闪
D、转弯前鸣笛示意
答案：B
270. 行车中水温报警灯亮， 下列可能是其原因的是？
A、缺少润滑油
B、指示灯损坏
C、缺少冷却液
D、冷却液过多
答案：C
271. 在这个弯道上行驶时的最高速度不能超过多少？

A、30公里/小时
B、40公里/小时
C、50公里/小时
D、70公里/小时
答案：A
272. 这两辆车发生追尾的主要原因是什么？

A、后车未与前车保持安全距离
B、后车超车时距离前车太近
C、前车采取制动过急
D、前车采取制动时没看后视镜
答案：A
273. 在这段高速公路上行驶的最高车速是多少？

A、120公里/小时
B、100公里/小时
C、90公里/小时
D、60公里/小时
答案：A
274. 在这段高速公路上行驶的最低车速是多少？

A、50公里/小时
B、60公里/小时
C、80公里/小时
D、100公里/小时
答案：B
275. 在这条车道行驶的最低车速是多少？

A、60公里/小时
B、90公里/小时
C、100公里/小时
D、110公里/小时
答案：C
276. 在这条车道行驶的最高车速是多少？

A、120公里/小时
B、110公里/小时
C、100公里/小时
D、90公里/小时
答案：D
277. 正面安全气囊与什么配合才能充分发挥保护作用？

A、座椅安全带
B、防抱死制动系统
C、座椅安全头枕
D、安全玻璃
答案：A
278. 如图所示，在这种情况下通过路口，交替使用远近光灯的目的是什么？

A、提示其他交通参与者注意来车
B、检查灯光是否能正常使用
C、准备变更车道
D、超车前提示前车
答案：A
279. 如图所示，当A车后方有执行任务的救护车驶来时，以下做法正确的是什么?

A、立即停车让路
B、向左转弯让路
C、靠右减速让路
D、不必理会，继续行驶
答案：C
280. 如图所示，在高速公路最左侧车道行驶，想驶离高速公路，以下说法正确的是什么?

A、立即减速后右变更车道
B、找准机会一次变更到最右侧车道
C、每次变更一条车道，直到最右侧车道
D、为了快速变更车道，可以加速超越右侧车辆后变更车道
答案：C
281. 如图所示，在超车过程中，遇对向有来车时要放弃超车是因为什么?

A、如继续超车，易与对面机动车发生刮擦、相撞
B、前车车速快
C、对向来车车速快
D、我方车辆提速太慢
答案：A
282. 如图所示，在这种情况下不能够超车的原因是什么?

A、前车速度过快
B、我方车速不足以超越前车
C、路中心为黄线
D、前车正在超车
答案：D
283. 如图所示，在这种情况下通过交叉路口时，不得超车的原因是什么?

A、路口有交通监控设备
B、路口设有信号灯
C、路口内交通情况复杂，易发生交通事故
D、机动车速度慢，不足以超越前车
答案：C
284. 如图所示，在高速公路同方向三条机动车道最左侧车道行驶，应保持什么车速?

A、110 公里/小时～120公里/小时
B、100 公里/小时～120公里/小时
C、90 公里/小时～110公里/小时
D、60 公里/小时～120公里 /小时
答案：A
285. 如图所示，在高速公路同方向两条机动车道左侧车道行驶，应保持什么车速?

A、110公里/小时～130公里/小时
B、100 公里/小时～120公里/小时
C、90 公里/小时～110公里/小时
D、60 公里/小时～120公里/小时
答案：B
286. 如图所示，在高速公路同方向三条机动车道中间车道行驶，车速不能低于多少?

A、100公里/小时
B、90公里/小时
C、110公里/小时
D、60公里/小时
答案：B
287. 如图所示，当您车速为95km/h时，您可以在哪条车道内行驶?

A、车道A
B、车道B
C、车道C
D、车道D
答案：B
288. 如图所示，直行车辆遇到前方路口堵塞，以下说法正确的是什么?

A、可以直接驶入路口内等待通行
B、等前方道路疏通后，且信号灯为绿灯时方可继续行驶
C、只要信号灯为绿灯，就可通过
D、等有其他机动车进入路口时跟随行驶
答案：B
289. 如图所示，车辆在拥挤路段排队行驶时，遇有其他车辆强行穿插行驶，以下说法正确的是什么?

A、迅速提高车速不让其穿插
B、持续鸣喇叭警告
C、迅速左转躲避
D、减速或停车让行
答案：D
290. 如图所示，铁路道口禁止掉头的原因是什么?

A、有铁路道口标志
B、有铁路道口信号灯
C、铁路道口车流量大
D、容易引发事故
答案：D
291. 如图所示，驾驶机动车遇到这种情况，以下做法正确的什么？

A、长鸣喇叭催促行人快速通过
B、开启远光灯警示行人有车辆驶近
C、降低行驶速度，避让行人
D、适当加速从行人前方绕行
答案：C
292. 如图所示，驾驶机动车行驶至车道减少的路段时，遇前方机动车排队等候或行驶缓慢时，以下做法正确的是什么？

A、右侧车让左侧车先行
B、每车道一辆依次交替驶入左侧车道
C、左侧车让右侧车先行
D、右侧车寻找空隙提前进入左侧车道
答案：B
293. 如图所示，驾驶机动车遇到这种情况时，以下做法正确的是什么？

A、应停车察明水情，确认安全后，低速通过
B、应停车察明水情，确认安全后，快速通过
C、应减速观察水情，然后加速行驶通过
D、可随意通行
答案：A
294. 如图所示， 夜间驾驶机动车与同方向行驶的前车距离较近时，以下做法正确的是什么？

A、使用远光灯，有利于观察路面情况
B、禁止使用远光灯，避免灯光照射至前车后视镜造成前车驾驶人眩目
C、使用远光灯，有利于告知前方驾驶人后方有来车
D、禁止使用远光灯，避免灯光照射至前车后视镜造成自己眩目
答案：B
295. 如图所示，驾驶机动车遇到这种情况时，以下做法正确的是什么？
 
A、	应减速观察水情，然后加速行驶通过
B、	应停车察明水情，确认安全后，低速通过
C、	应停车察明水情，确认安全后，快速通过
D、	可随意通行
答案：B
296. 遇到这种单方交通事故，应如何处理？

A、不用报警
B、报警
C、直接联系绿化部门
D、直接联系路政部门进行理赔
答案：B
297. 下列哪个交通标志表示不能停车？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：B
298. 这属于哪一种标志？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：B
299. 这属于哪一种标志？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：C
300. 这属于哪一类标志？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：D
301. 这属于哪一种标志？

A、旅游区标志
B、作业区标志
C、告示标志
D、高速公路标志
答案：A
302. 遇到下列哪个标志，你不需要主动让行？
 
A、	图1
B、	图2
C、	图3
D、	图4
答案：D
303. 以下交通标志中，表示禁止—切车辆和行人通行的是？
 
A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：A
304. 1117、	下列哪个标志禁止一切车辆长时间停放，临时停车不受限制。
 
A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
305. 以下哪个标志，表示干路先行？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
306. 以下交通标志表示单行线的是哪一项？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：A
307. 下列哪个标志，指示车辆直行和右转合用车道？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：A
308. 下列哪个标志为最低限速标志？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：B
309. 下列哪个表示—般道路车道数变少？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：B
310. 当驾驶员看到以下标志时，需减速慢行，是因为什么？

A、前方车行道或路面变窄
B、前方有弯道
C、前方车流量较大
D、前方有窄桥
答案:A
311. 下列哪个标志提示驾驶人下陡坡？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
312. 下列哪个标志提示驾驶人连续弯路？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：B
313. 以下哪个仪表表示水温表？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：C
314. 图中哪个报警灯亮，提示充电电路异常或故障？


A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
315. 哪个报警灯亮，提示发动机控制系统异常或故障？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：C
316. 以下哪个指示灯亮时，表示防抱死制动系统出现故障？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：C
317. 车辆因故障等原因需被牵引时， 以下说法正确的是什么？

A、前后车均应打开报警灯
B、所有车辆都应让行
C、两车尽量快速行驶
D、不受交通信号限制
答案：A
318. 车辆发生意外， 要及时打开哪个灯？

A、图1
B、图2
C、图3
D、图4
答案：D
319. 图中这个标志提示前方路口只允许直行。

A、正确
B、错误
答案：A
320. 这个标志是何含义？

A、对面可能会有来车
B、可直接驶入此路段
C、不准驶入前方路段
D、进入此路段要减速
答案：C
321. 遇到图中这种情况，哪种驾驶行为是正确的？

A、直行通过路口
B、向左转弯通过路口
C、向右转弯通过路口
D、在路口掉头行驶
答案：C
322. 驶近图中所示的铁路道口，怎样做才是正确的？

A、如果没有看到列车驶来，可以快速横过道口
B、通过铁路道口要做到“一看、二慢、三通过”
C、只要路口的红色信号灯不亮，就可以加速通过
D、没有看到铁路管理人员指挥，说明可以迅速通过
答案：B
323. 这个标志是何含义？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：A
324. 这个标志是何含义？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：B
325. 这个标志是何含义？

A、警告标志
B、禁令标志
C、指示标志
D、指路标志
答案：C
326. 请判断—下，这是什么手势？


A、不准前方车辆通行手势
B、准许右方直行车辆通过手势
C、准许车辆左转弯手势
D、准许右方车辆右转弯手势
答案：B
327. 请判断—下，这是什么手势？

A、不准前方车辆通行手势
B、准许右方直行车辆通过手势
C、准许车辆左转弯手势
D、准许右方车辆右转弯手势
答案：C
328. 请判断—下，这是什么手势？

A、不准前方车辆通行手势
B、准许右方直行车辆通过手势
C、准许车辆左转弯手势
D、准许右方车辆右转弯手势
答案：D
329. 个标志是何含义？

A、前方路口不能右转
B、前方路口不能直行
C、前方是十字路口
D、前方路口不能左转
答案：B
330. 这个标志是何含义？

A、前方路口不能右转
B、前方路口不能直行
C、前方是十字路口
D、前方路口不能左转
答案：A
331. 这个标志是何含义？

A、前方路口不能右转
B、前方路口不能直行
C、前方是十字路口
D、前方路口不能左转
答案：D
332. 这个标志是何含义？

A、进入前方路口要加速通过
B、进入前方路口要停车观察
C、进入前方路口要注意车辆
D、进入前方路口要减速慢行
答案：B
333. 这个标志是何含义？

A、进入前方路口要注意观察
B、进入前方路口要停车让行
C、进入前方路口要减速让行
D、进入前方路口要注意车辆
答案：C
334. 行车中当驾驶人意识到车辆爆胎时，下列错误的做法是？
A、紧急制动
B、轻踏制动踏板
C、缓慢减速
D、控制方向
答案：A
335. 在暴雨天气驾车，刮水器无法刮净雨水时，只要慢慢减速行驶就可以。
A、正确
B、错误
答案：B
336. 在图中这种环境超车时，要先变换远近光灯告知前车，待前车让行后，开启远光灯超
越。

A、正确
B、错误
答案：B
337. 夜间行车遇到图中所示的交叉路口，不管有没有车辆和行人横过路口，都要开启远光灯提示。

A、正确
B、错误
答案：B
338. 驶近一个图中所示的铁路道口时，只要看到栏杆还没放下来，就可以加速通过道口。

A、正确
B、错误
答案：B
339. 驶近图中所示的路段时，只要没有车辆和行人在人行横道上通过，就可以加速通过。

A、正确
B、错误
答案：B
340. 在路口直行看到图中这种情况，要在停止  线以外停车，等待对面直行车通过后再起步。

A、正确
B、错误
答案：B
341. 如果遇到图中这种情况需要超车时，可以在不影晌公交车正常行驶的前提下借公交车道超越。

A、正确
B、错误
答案：B
342. 图中这辆红色机动车选择的行车道是正确的。

A、正确
B、错误
答案：B
343. 遇到图中这种有车道信号灯的路段，应该选择右侧或者左侧车道行驶。

A、正确
B、错误
答案：A
344. 图中这辆蓝色小型汽车行驶的车道是慢速车道。

A、正确
B、错误
答案：B
345. 驶近—个图中所示的路口时，必须先停车再重新起步通过路口。

A、正确
B、错误
答案：B
346. 图中所示的情形中，造成事故的责任是左侧车辆倒车没有避让正常行驶的车辆，右侧车辆看到前车掉头时没有停车等待。

A、正确
B、错误
答案：A
347. 遇到—个图中所示的漫水路段时，要提前减速，谨慎慢行进入水区，在涉水路段行驶，—定要低速缓慢行驶，涉水途中禁止停车。

A、正确
B、错误
答案：B
348. 遇到图中所示的情况，应怎样行驶？
 
A、	可以借右侧应急车道行驶
B、	与前车保持安全距离跟车行驶
C、	紧跟左侧车道绿色小客车行驶
D、	鸣喇叭或变换远近光灯催促
答案：B
349. 在图中所示的道路跟车行驶时，为什么要保持较大的跟车距离？

A、不能正确判断水的深度
B、路面积水会影晌对距离的判断
C、前车驾驶人的反应会变得迟钝
D、溅起来的水会影晌视线
答案：D
350. 驾驶这种机动车上路行驶没有违法行为。

A、正确
B、错误
答案：B
351. 在这种情况下可以借右侧公交车道超车。

A、正确
B、错误
答案：B
352. 在这种情况下可加速通过交叉路口。

A、正确
B、错误
答案：B
353. 在路口这个位置时可以加速通过路口。

A、正确
B、错误
答案：B
354. 在这段路的最高时速为每小时50公里。

A、正确
B、错误
答案：B
355. 这辆红色轿车变更车道的方法和路线是正确的。

A、正确
B、错误
答案：B
356. 在这种环境里行车使用近光灯。

A、正确
B、错误
答案：A
357. 在这种急弯道路上行车应交替使用远近光灯。

A、正确
B、错误
答案：A
358. 车在这种条件的道路上，最高速度不能超过每小时50公里。

A、正确
B、错误
答案：B
359. 遇到这种情况不能超车。

A、正确
B、错误
答案：A
360. 在道路上遇到这种情况可以从两侧超车。

A、正确
B、错误
答案：B
361. 遇到这种情况下可以从右侧超车。

A、正确
B、错误
答案：B
362. 遇到这种情况可以优先通行。

A、正确
B、错误
答案：A
363. 未上坡的车辆遇到这种情况让对向下坡车先行。

A、正确
B、错误
答案：A
364. 在路口遇这种情形要减速让行。

A、正确
B、错误
答案：A
365. 在这种情况的铁路道口要加速通过。

A、正确
B、错误
答案：B
366. 在这种情况的交叉路口转弯要让直行车先行。

A、正确
B、错误
答案：A
367. 在交叉路口遇到这种情况享有优先通行权。

A、正确
B、错误
答案：B
368. 遇到这种情况时，要加速从红车前变更车道。

A、正确
B、错误
答案：B
369. 在交叉路口遇到这种情况时，要在红灯亮以前加速通过路口。

A、正确
B、错误
答案：B
370. 遇到这种情况的路段，可以进入网状线区域内停车等候。

A、正确
B、错误
答案：B
371. 这辆小轿车不能在这个位置停车。

A、正确
B、错误
答案：A
372. 行经这种交通标线的路段要加速行驶。

A、正确
B、错误
答案：B
373. 遇到这种情形时要停车避让行人。

A、正确
B、错误
答案：A
374. 在这个路口可以掉头。

A、正确
B、错误
答案：B
375. 在这个路口不能掉头。

A、正确
B、错误
答案：B
376. 在这段道路上不能掉头。

A、正确
B、错误
答案：A
377. 在这段道路上，只要不影响其他车辆通行的前提下可以掉头。

A、正确
B、错误
答案：A
378. 这辆停在路边的机动车没有违法行为。

A、正确
B、错误
答案：B
379. 这个路段可以在非机动车道上临时停车。

A、正确
B、错误
答案：B
380. 可以从这个位置直接驶入高速公路行车道。

A、正确
B、错误
答案：B
381. 驶离高速公路可以从这个位置直接驶入匝道。

A、正确
B、错误
答案：B
382. 这辆小型载客汽车进入高速公路行车道的行为是正确的。

A、正确
B、错误
答案：B
383. 在这段道路上一定要减少鸣喇叭的频率。

A、正确
B、错误
答案：B
384. 驾驶机动车行驶到这个位置时，如果车前轮已越过停止线可以继续通过。
A、正确
B、错误
答案：B
385. 驾驶机动车在这种信号灯亮的路口，可以右转弯。

A、正确
B、错误
答案：A
386. 驾驶机动车在路口遇到这种信号灯禁止通行。

A、正确
B、错误
答案：B
387. 驾驶机动车在路口遇到这种信号灯亮时，要在停止线前停车瞭望。

A、正确
B、错误
答案：B
388. 驾驶机动车在路口遇到这种信号灯亮时，不能右转弯。

A、正确
B、错误
答案：B
389. 驾驶机动车遇到这种信号灯，可在对面直行车前直接向左转弯。

A、正确
B、错误
答案：B
390. 驾驶机动车在路口遇到这种信号灯表示什么意思？

A、路口警示
B、禁止右转
C、准许直行
D、加速通过
答案：A
391. 驾驶机动车在前方路口不能右转弯。

A、正确
B、错误
答案：B
392. 驾驶机动车遇到这种信号灯亮时，如果已越过停止线，可以继续通行。

A、正确
B、错误
答案：A
393. 遇到这种情况时，中间车道不允许车辆通行。

A、正确
B、错误
答案：A
394. 这辆红色轿车可以在该车道行驶。

A、正确
B、错误
答案：B
395. 驾驶机动车要选择绿色箭头灯亮的车道行驶。

A、正确
B、错误
答案：A
396. 驾驶机动车在这种情况下不能左转弯。

A、正确
B、错误
答案：A
397. 驾驶机动车在这种情况下可以右转弯。

A、正确
B、错误
答案：B
398. 驾驶机动车在这种情况下不能直行和左转弯

A、正确
B、错误
答案：A
399. 在铁路道口遇到两个红灯交替闪烁时要停车等待。

A、正确
B、错误
答案：A
400. 在道路与铁路道口遇到一个红灯亮时要尽快通过道口。

A、正确
B、错误
答案：B
401. 这种标志的作用是警告车辆驾驶人前方有危险，谨慎通行。

答案：√
402. 这个标志的作用是用以警告车辆驾驶人谨慎慢行，注意横向来车。

答案：√
403. 这个标志的含义是警告前方道路有障碍物，车辆减速绕行。

答案：×
404. 这个标志的含义是警告前方出现向左的急转弯路。

答案：√
405. 这个标志的含义是警告前方道路易滑，注意慢行。

答案：×
406. 这个标志的含义是警告前方有两个相邻的反向转弯道路。

答案：×
407. 这个标志的含义是提醒前方桥面宽度变窄。

答案：×
408. 这个标志的含义是提醒前方右侧行车道或路面变窄。

答案：√
409. 这个标志的含义是提醒前方左侧行车道或路面变窄。

答案：√
410. 这个标志的含义是提醒前方两侧行车道或路面变窄。

答案：×
411. 这个标志的含义是提醒前方道路变为不分离双向行驶路段。

答案：√
412. 这个标志的含义是警告车辆驾驶人前方是学校区域。

答案：×
413. 这个标志的含义是警告车辆驾驶人注意前方设有信号灯。

答案：√
414. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是傍山险路路段。

答案：×
415. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方有很强的侧向风。

答案：√
416. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是急转弯路段。

答案：×
417. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是堤坝路段。

答案：×
418. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方路段通过村庄或集镇。

答案：√
419. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是单向行驶并且照明不好的涵洞。

答案：×
420. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是车辆渡口。

答案：√
421. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是桥头跳车较严重的路段。

答案：×
422. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方路面颠簸或有桥头跳车现象。

答案：√
423. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是过水路面或漫水桥路段。

答案：√
424. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是无人看守铁路道口。

答案：×
425. 这个标志的含义是提醒车辆驾驶人前方是无人看守铁路道口。

答案：√
426. 这个标志的含义是告示前方是拥堵路段，注意减速慢行。

答案：×
427. 这个标志的含义是告示前方道路施工，车辆左右绕行。

答案：×
428. 这个标志的含义是告示前方道路有障碍物，车辆左侧绕行。

答案：√
429. 这个标志的含义是告示前方道路是单向通行路段。

答案：×
430. 这个标志的含义是告示前方是塌方路段，车辆应绕道行驶。

答案：×
431. 这个标志的含义是告示车辆驾驶人应慢行或停车，确保干道车辆优先。

答案：√
432. 这个标志的含义是表示车辆会车时，对方车辆应停车让行。

答案：×
433. 这个标志的含义是指示此处设有室内停车场

答案：×
434. 这个标志的含义是指示此处设有室内停车场。

答案：√
435. 路中心黄色虚线的含义是分隔对向交通流，在保证安全的前提下，可越线超车或转弯。

答案：√
436. 这个地面标记的含义是预告前方设有交叉路口。

答案：×
437. 路中心的双黄实线作用是分隔对向交通流，在保证安全的前提下，可越线超车或转弯。

答案：×
438. 仪表显示当前车速是20公里/小时。

答案：×
439. 仪表显示当前发动机转速是6000转/分钟。

答案：×
440. 仪表显示当前冷却液的温度是90度。

答案：√
441. 仪表显示油箱内存油量已在警告线以内。

答案：√
442. 打开后雾灯开关，（如图所示）亮起。

答案：×
443. 打开位置灯开关，（如图所示）亮起。

答案：√
444. 机动车仪表板上（如图所示）亮表示发动机可能机油量不足。

答案：√
445. 机动车仪表板上（如图所示）亮表示发动机可能机油压力过高。

答案：×
446. 机动车仪表板上（如图所示）亮，表示驻车制动器操纵杆可能没松到底。

答案：×
447. 机动车仪表板上（如图所示）亮，表示行车制动系统可能出现故障。

答案：√
448. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，不影响正常行驶。

答案：×
449. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，防抱死制动系统处于打开状态。

答案：×
450. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，表示驻车制动器处于制动状态。

答案：√
451. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，提醒发动机需要补充机油。

答案：×
452. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，提醒发动机冷却液可能不足。

答案：√
453. 机动车仪表板上（如图所示）亮时提醒发动机需要加注机油。

答案：×
454. 开启前照灯远光时仪表板上（如图所示）亮起。

答案：×
455. 开启前照灯近光时仪表板上（如图所示）亮起。

答案：×
456. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，提醒驾驶人座椅没调整好。

答案：×
457. 机动车仪表板上（如图所示）亮时，提醒驾驶人安全带插头未插入锁扣。

答案：√
458. 机动车发生故障时，（如图所示）闪烁。

答案：×
459. 开启危险报警闪光灯时，（如图所示）闪烁。

答案：√
460. 打开左转向灯开关，（如图所示）亮起。

答案：×
461. 打开右转向灯开关，（如图所示）亮起。

答案：×
462. 机动车仪表板上（如图所示）亮，提示发电机向蓄电池充电。

答案：×
463. 机动车仪表板上（如图所示)亮，提示两侧车门未关闭。

答案：√
464. 机动车仪表板上（如图所示）亮，提示左侧车门未关闭。

答案：×
465. 机动车仪表板上（如图所示）亮，提示右侧车门未关闭。

答案：×
466. 机动车仪表板上（如图所示）亮，提示行李舱开启。

答案：×
467. 机动车仪表板上（如图所示）亮，提示发动机舱开启。

答案：×
468. 机动车仪表板上（如图所示）一直亮，表示安全气囊处于工作状态。

答案：×
469. 机动车仪表板上（如图所示）亮表示启用地板及前风窗玻璃吹风。

答案：√
470. 机动车仪表板上（如图所示）一直亮，表示发动机控制系统故障。

答案：√
471. 这种握转向盘的动作是正确的。

答案：×
472. 将点火开关转到ACC位置起动机工作。

答案：×
473. 点火开关在ON位置，车用电器不能使用。

答案：×
474. 点火开关在LOCK位置拔出钥匙转向盘会锁住。

答案：√
475. 点火开关在START位置起动机起动。

答案：√
476. 将转向灯开关向上提，左转向灯亮。

答案：×
477. 将转向灯开关向下拉，右转向灯亮。

答案：×
478. 灯光开关旋转到这个位置时，全车灯光点亮。

答案：×
479. 灯光开关在该位置时，前雾灯点亮。

答案：√
480. 灯光开关在该位置时，后雾灯点亮。

答案：√
481. 按下这个开关，后风窗玻璃除霜器开始工作。

答案：×
482. 上下搬动这个开关前风窗玻璃刮水器开始工作。

答案：√
483. 如图所示，当您超越右侧车辆时，应该尽快超越，减少并行时间。

答案：√
484. 如图所示，在这种情况下，会车时必须减速靠右通过。

答案：√
485. 如图所示，机动车遇行人正在通过人行横道时，要停车让行，是因为行人享有优先通行权。

答案：√
486. 如图所示，驾驶机动车遇到这种情况能够加速通过，是因为人行横道没有行人通过。

答案：×
487. 如图所示，在这种情况下，驾驶机动车要停车让行。

答案：√
488. 如图所示，在这种情况下遇到红灯交替闪烁时，要尽快通过道口。

答案：×
489. 如图所示，铁路道口设置这个标志，是提示驾驶人前方路口有单股铁道。

答案：×
490. 如图所示，这个标志设置在有人看守的铁路道口，提示驾驶人距有人看守的铁路道口的距离还有100米。

答案：×
491. 如图所示，在这种情况下准备进入环形路口时，为了保证车后车流的通畅，应加速超越红车进入路口。

答案：×
492. 如图所示，在前方路口可以掉头。

答案：×
493. 如图所示，在这种情况下只要后方没有来车，可以倒车.

答案：×
494. 如图所示，在这种情况下只要后方、对向无来车，可以掉头。

答案：×
495. 如图所示，这种情况下只要后方、对向无来车，可以掉头。

答案：√
496. 如图所示，在环岛交叉路口发生的交通事故中，应由A车负全部责任。

答案：√
497. 在这种情况下可以加速通过人行横道。

答案：×
498. 如图所示，驾驶机动车遇到这种情况时，A车应当注意避让。

答案：√
499. 如图所示，驾驶过程中遇到这种情况时，A车可以长鸣喇叭提醒道路养护车辆暂停喷水。

答案：×
500. 如图所示，红圈中标记车辆使用灯光的方法是正确的。

A、正确
B、错误
答案：B
